前海洋公園「哈囉喂」編劇 : 最想攬炒的是梁振英

中共肺炎（俗稱武漢肺炎、新冠肺炎）衝擊各國經濟，香港著名旅遊地標海洋公園也面臨倒閉危機，將於6月底破產。曾在海洋公園「哈囉喂」節目擔綱12年主角兼編劇的香港演員黃湛深，接受《珍言真語》專訪時表示，海洋公園由興盛走向衰弱的過程，就是「香港敗壞的縮影」。

以下為採訪內容整理。

若得不到注資 海洋公園6月關閉

記 者：海洋公園急申請注資，如果不注資的話，下個月就要關閉。你在海洋公園做了十幾年時間，心情怎樣？

黃湛深：啊，心情真是不開心的，沒有估計到惡化速度會這麼快，之前注資106億，說要翻新一些東西，那時還以為是OK了，只想那些東西更漂亮一些，但是，議員質詢海洋公園的CE，CE就說海洋公園用剩四億，而這四億只能夠用到年底。

其實那一刻，我想全體員工都非常驚訝，我是很Shocking（震驚）的，沒有想過這樣，雖然知道生意沒有以前那麼好，但是，料不到那麼誇張，接著就是武漢肺炎（中共肺炎），如果不注資，到6月底就關閉了，現在已經是5月中了，迫在眉睫，我怎樣都不想這個結局會發生。

盛智文時期曾獲國際獎 孔令成胡亂揮霍

記 者：前特首梁振英在Facebook（面書）上說，海洋公園是香港「攬炒」（玉石俱焚）的受害旅遊景點，你怎麼看？

黃湛深：如果講起他，我就一肚子火了，他以前的壞事就無謂講了，我們集中在海洋公園這件事上。

眾所周知，我們的前主席盛智文，他把海洋公園搞得有聲有色。其實更早，盛智文還沒有擔任主席之前，海洋公園也都有過和現在一樣，說要關閉、倒閉。那時的海洋公園實在是有些落後和簡陋，盛智文他擔起主席職位，其實很多人真是不知道，他是一個非受薪的職位，他一塊錢都沒有拿，他純粹是掏心出來幫海洋公園。

他接了手之後，幫海洋公園想辦法，這個「哈囉喂」真是他想出來的，因為他有很多外國的經驗，他知道人們在外國的主題樂園喜歡玩甚麼，他把哈囉喂這個文化，帶到了海洋公園，接著開始把周邊所有的東西一起改革，一直變到在2013、14年。

其實是把海洋公園完全的、徹底的改變，我們曾經拿過一個獎，「全球最佳主題樂園」，是主席和前CE在任的時候得到的。

689（梁振英）在2014年跟唐英年的選舉，盛智文提名唐英年去選舉特首，非常支持唐英年。唐英年輸了之後，盛智文只有一個月的時間通知，就要他落馬。然後換了孔令成，他是現在「香港再出發」聯合提名人的其中一人。他是梁粉，加入梁粉（陣營）之後，他的業績就一直走下坡，一直走下坡，在走下坡之餘，還要不斷的搞一些假大空的工程。

如果不搞那些工程，海洋公園是沒有問題的，那些設施仍然可以令遊客（玩得）很開心，很滿意的過一天。

但他在不斷的搞很多工程出來，例如海洋公園有一個正門，那裏原本有一個Show（表演）叫做「雙龍奇緣」，就是一個噴水池，同時間有火在水上（製造出煙火效果），這個技術是很困難的，水火不容，竟然有些火在湖上面噴出來，然後還有一些Mapping（映射）的東西，噴水池像一個幕，就投射一些影像在幕上，即是水幕。

老實說，很多香港人都沒有看過這一個Show。但是他（孔令成）不要這一個Show。

記 者：那麼有創意，水火不相容也能製造出來，他也不要？

黃湛深：他不要之餘，還將噴水池，我們叫做「湖」，它其實很大，將湖填平了，搞另一個新的Show，找來了太陽劇場，Cirque du Soleil，即是國際知名的一個沒有動物的馬戲藝術團，找那些導演來，「諗橋」（去創作劇本），然後作全球招聘表演者，一起做一個新的Show，10多分鐘不到20分鐘。

那場Show花了多少錢？整件事由工程，即是將湖填平，然後搞其它燈光、舞台、導演、創作，還要從外國請演員來，二億。如果你（海洋公園）在立法會說現金流僅剩四億元，如果你知道自己沒有錢時，你還會不會花二億去做（那個Show）？

記 者：之前表演節目原本做得很好，不用替代的，為甚麼要搞新的東西，要浪費金錢？

黃湛深：我不敢去想，我不敢去想，我真不知道，但你問我孔先生跟盛智文相比，就是「蚊脾同牛脾」（實力懸殊）。倒過來說，甚至乎有些聲音說（海洋公園）變成是他（孔令成）的後花園，變成是他私人玩樂的地方。

紅色資本注入 令海洋公園TVB等風光不再

記 者：通過兩位聲明的對比，孔令成是不是像大陸的官員去營運一間公司？

黃湛深：唉，這個我不太熟悉，但大家都說，現在海洋公園的Situation（處境），其實是香港的縮影，本來很多機構、公司其實都好端端的，但因為安插了一些紅色資本的人，就變成現在這樣。

即老實說，大家都罵CCTVB（無線電視），其實問心，如果我們不加上「CC」兩個字，我們回顧八、九十年代，TVB其實是令香港人引以為傲的，即是「六叔」邵逸夫年代的TVB。

TVB為政治服務 全是假新聞

記 者：沒錯，以前在大陸天天都看TVB的劇集，有很多集體回憶。

黃湛深：現在每個人都追捧韓星，但是當年香港的明星是輸出到日本、南韓、東南亞，等於現在那些南韓明星的級數，全部都是TVB（培養）出來的。

TVB有紅色資本進駐後，完全不是做娛樂，完全不是想令香港人開開心心。

記 者：它（中共）很重視文藝界，嚴格控制文藝界，為甚麼要電影審查呢？因為這是要為政治服務的。

黃湛深：現在TVB就是為政治服務，它將TVB的新聞報道完全是為政治服務的，完全是False news（假新聞）。

記 者：沒錯，就像721事件，見不到TVB拍白衣人，我們採訪時市民也說：「如果看TVB，那一刻就不會知道真相」。

黃湛深：死定了。

記 者：是啊，唯有看獨立媒體，或者《大紀元》的報道才能知道真相。

黃湛深：就像平衡時空一樣，明明是同一件事，可以變成這樣。所以我認為海洋公園是一個縮影，是香港一直敗壞的縮影。

記 者：如果回顧歷史的話，從2014年盛智文落台之後，海洋公園開始走下坡，虧損得很厲害，與梁振英是否有關係？

黃湛深：我不敢想，是否跟當年他帶他的女兒梁齊昕、老婆「龍蝦」，不知道是否因為他進了海洋公園後受到了冷待，排隊輪候很久，他懷恨在心，到他做了地位「超然」的特首之後，就要報復。

現在他在面書上發出的Post（貼文），其實想「攬炒」（玉石俱焚）的是他，一心想把事情搞砸的是他。

記 者：明明不關他的事，他卻要出來說幾句。

黃湛深：很多事情都不關他的事，《蘋果日報》頭版也不關他的事，他硬要做這些事情

海洋公園假大空風氣 不再貼地

記 者：你在海洋公園做了多長時間，你最難忘的是甚麼？

真的有十幾年了，2004年到現在。盛智文比我早一點（入職），因為我們算算「哈囉喂」，到今年2020年便二十周年。其實我們去年很開心，因為二十周年便會大肆慶祝，十周年時我們也同樣的大肆慶祝，是很值得紀念的，沒有想過（海洋公園）的營運費只能維持到6月底。

人們經常重提一些舊時的事物，好像荔園啟德遊樂場，還有一個在沙田大圍，叫青龍水上樂園，我以前住在沙田，我看著它由盛轉衰，但怎麼說都好，海洋公園真是有它存在的價值。

記 者：為甚麼大家喜歡海洋公園？它帶了甚麼集體回憶或者甚麼感受給香港人？

黃湛深：一個很Local（本地）、地道、「貼地」（大眾化）的公園，應該說它現在未必是「貼地」的，現在它做了很多假大空的東西出來，但它以前的情況是，它有一些Low tech（低技術）的東西，大家進入公園後會感受到「這是香港（的公園）」，不會像迪士尼那樣，迪士尼真的好像帶你去到一個夢幻的世界，令你相信自己到了美國大街，你會看見森林、河流，它令你好像整個人跳出了香港。

海洋公園卻剛好相反，你進入海洋公園後，你仍然能找到很多香港地道的東西，它真的是屬於香港人的樂園，一個公園。

記 者：保護動物的人，都很擔心海洋公園裏七千隻動物未來？

黃湛深：我自己也是心繫海洋公園，我看到很多不同的文章，其中我看的一篇文章說，我想坊間的人會說花那麼多錢，一定是用來養動物，一定是用來支付電費，浪費金錢。

原來不是這樣的，海洋公園曾出過年報，雖然它不是上市公司，但可能因為它是公營機構，它需要把整件事透明的讓公眾知道，其實飼養動物的錢是佔很少的，相對來說，人工（工資），營運費最多是用在人工方面。

記 者：假大空的工程，明明是好的東西，它卻推倒重來，跟大陸一樣。

黃湛深：現在眼見海洋公園的外貌，其實它已經是翻新過的，但那個年份還未到十年，如果我用自己大概的記憶，應該是2011年、12年、13年左右，不斷的翻新、翻新，現在裏面有很多之前翻新的設施。其實已經要維修，那維修費是很昂貴的，你想不到原來停車場會有個洞，上面那個湖會漏水下來，我會不期然的想，為甚麼那些工程會那麼不堪呢？

為甚麼那架纜車，纜車是海洋公園的標誌，它是42、43年前就已經存在的，它卻沒問題，只不過要定期維持而已，但那些用了十年不到的新設施，有很多地方都要修修補補、修修補補。

記 者：工程的背後到底有甚麼黑幕呢？其實大家都不知道

黃湛深：不知道、不知道，真的不敢去想。

記 者：是的，一個時代的結束，希望有其它東西能令香港人繼續快樂下去，不過現在（香港人）要快樂也很難了。

黃湛深：是的，絕對是的。

任天堂搵過海洋公園想搞全球首個寵物小瑩靈樂園

點解拒絕？ 你班濕鳩員工自己垃圾懶鳩人

本來很多機構、公司其實都好端端的，但因為安插了一些紅色資本的人，就變成現在這樣。🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

如果搞得成，會有今日下場？

高層決定關員工咩事?
你都on99
有病去做醫生啦你

睇佢個名就知咩事

做咩醫生呀屌你老母？

做你老母閪醫生？

好撚彩個POST唔係我開，要屈就屈大力D啦

之前聽入面做班員工講19年哈囉喂係班搞手最後一年做
20年仲有做嘅話已經唔係原班人馬

原來任天堂搵過海洋公園想搞全球首個寵物小瑩靈樂園

5毛急急撲出嚟騎劫引戰護主

除左呢句仲識條春咩

早就block左條撚樣…

唔係一直關閉咩

唔係你BLOCK人就人BLOCK你嫁啦

好撚威咩

Show blocked user
歡迎大家blk左佢

記 者：如果回顧歷史的話，從2014年盛智文落台之後，海洋公園開始走下坡，虧損得很厲害，與梁振英是否有關係？

黃湛深：我不敢想，是否跟當年他帶他的女兒梁齊昕、老婆「龍蝦」，不知道是否因為他進了海洋公園後受到了冷待，排隊輪候很久，他懷恨在心，到他做了地位「超然」的特首之後，就要報復。

現在他在面書上發出的Post（貼文），其實想「攬炒」（玉石俱焚）的是他，一心想把事情搞砸的是他。

689港獨之父嚟
梗係想攬炒

所以未on9囉

貪字得個貧。

但貪心搵快錢，係人性所以理解。

層樓500萬開價

有中國人用800萬買正常人都會賣

延伸閱讀：

「2019 年最偉大的地方, 就是讓你看清楚了中國的控制手段. 你必須看清楚他們的佈局你才能夠反制, 跟玩桌遊沒甚麼分別.」

「他們知道香港人主要的交通工具, 所以他們也控制了黨鐵. 他們控制了五豐行. 他們控制了因航. 你們會發覺他們控制的全都是香港人曾引以為傲的東西, 悄悄的, 偷偷的, 利用資本力量在背後控制其權力, 他的統治是利用他們在民間企業的隱形權力, 而不是大家以為的解放軍.」

「那麼針對這點的光復香港, 就是從各層面上, 奪回以上所有東西的控制權. 因此說對準政權是錯誤的, 政權知道你早會對準政權, 所以早就透過各種非政治關係裝成了平民在民間掌握巨大的民間權力, 你要對準的也是這些想統治你的「平民」, 搶回每一件東西的控制權.

若不能奪得, 則取而代之, 讓他沒落消失也可以. 而成功就是香港的東西的滲透度被最低化, 全部重新為香港的利益服務.」

鄭立：對準政權是錯誤的；成功就是香港的東西的滲透度被最低化

咁關員工乜撚野事？

董建華同梁振英都係製造失敗既人
唔單只自己失敗
總會拖埋人地一齊失敗

之後中資注資海洋公園改咩名好？

睇完篇文覺得係佢帶頭攬炒海洋公園

根本係

黃湛深：我不敢想，是否跟當年他帶他的女兒梁齊昕、老婆「龍蝦」，不知道是否因為他進了海洋公園後受到了冷待，排隊輪候很久，他懷恨在心，到他做了地位「超然」的特首之後，就要報復。

條友真係好小氣

exactly

點解睇到1999咁
人地用口語回答又突登用書面語寫...
成日加括號幫人解釋 又冇主語...
寫果個中文有冇1星

中國公園

永續維修，爽過永動機

咪撚扮有邏輯啦屌你老母

推呀

執柒左佢啦

炒曬管理層都可以救下

成班廢老食老本，玩壟斷，同政府圍威喂，吸香港人血
抵死！

721事件十個月
詳細整合721元朗恐襲發生嘅時序，唔好比機會港共篡改歷史

以前真係諗緊點做好間公園
而家只係諗緊點做好盤生意

雙龍奇緣 其實幾正

鞋也公園

佢五毛黎
一早封左

跟住先發現原來係大紀元既訪問

雙龍奇緣
睇唔出咁精彩表演點解要除消
唔通電費水費，會貴過請真人鳩表演

中曬

其實海洋公園好怪
唔係一家私人公司
似政府部門多d
主席有話事權但盤生意又唔關佢事
唔係私人公司又唔可以上市
唔洗對股東交代
玩完就走人

點解？
因為條大陸佬真係唔撚柒識囉
冇taste 冇腦 乜都以為新嘅好囉
九成九佢自己都未去過現場睇過show
同中共一撚樣 全個支那由上而下都係弱智